\documentclass[class=article, crop=false]{standalone}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}

\begin{document}

\section{DNS : Domain name system}

\subsection{Création du DNS} 

Le DNS est un système de nommage hiérarchique et décentralisé. Il a été créé en 1983 par Paul Mockapetris. Il permet notamment de faire le lien entre un nom de domaine et une adresse IP. Par exemple, à l'heure où nous rédigeons ces lignes, l'hôte \verb|www.rfc-editor.org| a pour adresse \verb|4.31.198.49|. Le DNS ne se limite cependant pas à cet usage (relation entre un nom de domaine et une adresse IPv4) mais permet aussi le stockage des adresses de serveurs de mail, de serveur faisant autorité pour un domaine ou encore de correspondances entre nom de domaine et adresse IPv6. \\

Voici la liste complète des types d'enregistrements DNS :
\url{https://tools.ietf.org/html/rfc1035#section-3.2.2} \\


Le service DNS est un pilier essentiel de l’internet et des réseaux d’entreprises. S’il ne fonctionne pas correctement, toutes les communications sont impactées. En général, le piratage du DNS implique le vol d’informations, l’impact principal étant que l’utilisateur est connecté non pas au service souhaité, mais à un service factice. De fait, le DNS est indispensable aux entreprises et sa protection est essentielle pour assurer la sécurité des divers utilisateurs.

\subsection{Fonctionnement du DNS}
\subsubsection{Nom de domaine}

Il faut tout d’abord savoir comment est constitué un nom de domaine. L'espace de nom forme une arborescence. Chaque nœud de l’arbre représente une partie du nom de domaine. Chaque nœud est séparé par un point.

\paragraph{exemple}

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.8]{../ressources/graphe_dns.png}  
\end{center}

Ici, le nom de domaine est donc commentcamarche.net et on s’intéresse à l'hôte www.
        
Le FQDN (Fully Qualified Domain Name, soit Nom de Domaine Totalement Qualifié) de cet hôte est
\begin{verbatim}
www.commentcamarche.net.
\end{verbatim}

On note la présence d'un point final dans les FQDN qui représente la racine (de l'arbre évoqué précédemment).

\subsubsection{Résolution des noms de domaine}

Pour résoudre un nom de domaine, le solveur de noms (application permettant d’effectuer la résolution des noms de domaines qui est généralement incluse dans les systèmes d’exploitation) va interroger un serveur DNS primaire, puis un serveur DNS secondaire si le serveur primaire dysfonctionne. Quand ces serveurs DNS sont interrogés, ils vont chercher dans leur base de données la correspondance du nom de domaine avec l’adresse IP. Si le serveur DNS n’a pas de correspondance dans sa base, il va alors demander à un serveur parent s’il a une correspondance et ainsi de suite.

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.35]{../ressources/dns_fonctionnement.png}
\end{center}
{\small \url{www.ovh.com}}


\subsection{Vulnérabilité du DNS}

\paragraph{Empoisonnement de cache}

Le protocole DNS en lui-même est vulnérable. En effet, il est possible pour un attaquant de procéder à un "empoisonnement de cache" d'un serveur DNS. S'il parvient à faire cela, les clients qui effectuerons des requêtes à ce serveur recevront une réponse erronée (modifiée par l'attaquant).

Dan Kaminsky, découvre en 2008 une méthode simple et très efficace pour empoisonner le cache d'un serveur DNS. C'est à cette attaque que nous allons nous intéresser dans cette partie.

\begin{wrapfigure}{r}{0.5\textwidth}
	\centering
	\includegraphics[scale=0.3]{../ressources/dns_cache_poisoning.jpg}
	{\small \url{www.nameshield.com}}
\end{wrapfigure}

Les requêtes DNS sont munies d'un identifiant qui permet d'associer une requête à une réponse mais ne vérifie pas que les réponses proviennent de sources fiables. Pour faire accepter des données à un serveur DNS, il suffit donc d'utiliser l'identifiant d'une requête en cours. \\

Voici le fonctionnement de l'attaque : \\
Un attaquant effectue une requête à un serveur DNS dans le domaine à attaquer en s'assurant que la réponse recherchée ne se trouve pas déjà dans le cache de ce serveur, auquel cas, il répondrait directement avec les données qu'il détient. \\

Par exemple, si le domaine visé est \verb|google.com|, il peut envoyer des requêtes pour

\begin{itemize}
	\item \verb|test1234.google.com|
	\item \verb|test1235.google.com|
	\item \verb|test1236.google.com|
	\item ...
\end{itemize}

Cela lui donne l'opportunité d'envoyer un certain nombre de réponses erronées au serveur avant que la réponse correcte ne lui revienne. S'il parvient à envoyer une réponse avec le bon identifiant de requête, elle sera acceptée par le serveur qui la stockera dans son cache à la place de la réponse légitime. La probabilité de trouver le bon identifiant est élevée du fait du faible nombre d'identifiants possibles (identifiant codé sur 16 bits). C'est d'ailleurs ce point qui explique l'efficacité de l'attaque, environ 10 secondes pour empoisonner le cache d'un serveur DNS. Notons que si les identifiants de requêtes se suivent (simple incrémentation) l'attaque est facilitée. \\

\begin{minipage}{\linewidth}
	\textit{Voici un extrait de la RFC 1035 qui décrit le format des requêtes utilisées par DNS. Nous évoquons le champ "Authority" dans la suite de la description.}
	\begin{verbatim}
		All communications inside of the domain protocol are carried in a single
		format called a message.  The top level format of message is divided
		into 5 sections (some of which are empty in certain cases) shown below:
		
		+---------------------+
		|        Header       |
		+---------------------+
		|       Question      | the question for the name server
		+---------------------+
		|        Answer       | RRs answering the question
		+---------------------+
		|      Authority      | RRs pointing toward an authority
		+---------------------+
		|      Additional     | RRs holding additional information
		+---------------------+
	\end{verbatim}
	\textit{RR signifie "Resource record"}
\end{minipage}
\vspace{20pt}

Pour le moment, ce que nous venons de décrire ne fonctionne que si un utilisateur essaye d'accéder à l'adresse de la requête ayant permit de réaliser l'attaque (\verb|test1234.google.com| par exemple, ce qui est peu probable). Cependant, l'attaquant peut, dans sa réponse, joindre l'adresse du serveur de nom responsable du domaine attaqué via le champ "Authority" (ici, il fournit en réalité l'adresse d'un serveur lui appartenant, ce qui lui permet de manipuler les réponses aux futures requêtes). L'adresse obtenue ici est stockée dans le cache du serveur. La durée de conservation dans le cache dépend du TTL (time to live) configuré sur le serveur DNS (24h par exemple). \\

Avant la découverte de cette faille, l'empoisonnement de cache se faisait au moment de l'expiration de l'entrée dans celui-ci. Avec un TTL élevé, un échec signifiait qu'il ne serait plus possible de réessayer avant quelques heures ou jours. On comprend donc pourquoi la faille Kaminsky est si efficace par rapport aux autres méthodes d'empoisonnement de cache. \\

\begin{minipage}{\textwidth}
	Dans l'illustration ci-dessous, l'attaquant envoie des requêtes pour obtenir l'adresse IP (enregistrement A ou AAAA) de \verb|randomXXXX.mybank.com| avec \verb|XXXX| différent pour chaque requête. Entre la réception de la requête par le serveur et le moment auquel il reçoit la réponse "no such host" l'identifiant de requête est valide. Pendant ce laps de temps, l'attaquant peut donc envoyer des tentatives de réponse au serveur (en essayant de trouver le bon identifiant).
	
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{../ressources/kaminsky.jpg}
	\end{center}
	{\small \url{www.linuxjournal.com}}
\end{minipage}


\paragraph{Première solution}
Afin d'éviter l'exploitation de cette faille, il a été décidé dans un premier temps de rendre plus difficile la recherche de l'identifiant de requête. La solution trouvée est de tenir compte, en plus de l'identifiant de requête, du port UDP source utilisé par le serveur pour effectuer la requête. Avec cela, on augmente (virtuellement et drastiquement) le nombre d'identifiants (qui sont donc les couples (id, port)) et diminue la probabilité que l'attaquant le trouve par "hasard". Cette décision n'est pas réellement considérée comme une solution au problème mais plutôt comme une manière de diminuer le risque en rendant l'exploitation plus difficile.

\subsection{Solution à cette vulnérabilité}

Pour pallier les problèmes qui affectent le protocole DNS, il existe depuis 2005 une méthode normalisée appelée DNSSEC (pour "DNS Security Extensions"). Sa mise en place a été fortement accélérée par l’annonce de la “faille Kaminsky”, mais également par les médias.  Elle consiste en une signature cryptographique des données distribuées par le DNS, pour ainsi vérifier qu’un enregistrement DNS a bien été émis par le gestionnaire de la zone correspondante. L'objectif est d'éviter que des données erronées puissent être mises en circulation dans le système (sauf si elles sont directement saisies par un administrateur sur un serveur).

\subsection{Fonctionnement du DNSSEC}

Le DNSSEC repose sur quelques principes simples. Notamment, on ne modifie pas le protocole DNS. DNSSEC est une extension du DNS, pas un nouveau protocole. Ainsi, DNSSEC peut fonctionner au travers d'un cache non modifié. Un client non-DNSSEC peut interagir avec un serveur DNSSEC (et réciproquement). Les autres principes sont :

\begin{itemize}
    \item l'utilisation de la cryptographie asymétrique pour signer les données DNS
    \item le fait que DNSSEC protège les données et non pas le canal (Contrairement à TLS, DNSSEC ne chiffre pas les données par exemple)
    \item l'authentification de l'origine, pas forcément de la véracité
\end{itemize}

\textit{Notons qu'avec DNSSEC, les requêtes et les réponses ne sont pas signées, ce sont les données DNS des réponses qui le sont.} \\

DNSSEC définit la notion de RRSet (Resource record set) qui sont des regroupements d'enregistrements de même types et pour le même domaine. Par exemple, deux enregistrements d'un même RRSet pourraient être de type AAAA pour le domaine \verb|test.foo.com.|. Un RRSet est signé avec la clé privée de la zone correspondante (Les RR ne sont pas signés individuellement mais se trouvent dans des RRSet qui eux le sont, de plus, un RR peut être seul dans une RRSet). Lors d'une réponse, c'est un RRSet complet (ne contenant éventuellement qu'un seul RR) qui est envoyé. \\

\textit{Une zone est une partie de l'espace de noms gérée par une organisation, cette notion ne doit pas être confondue avec la notion de domaine. Les données de la zone concernée contiennent la clé publique permettant de vérifier les signatures.} \\

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.55]{../ressources/zone_dns.jpg}
\end{center}
{\small \url{www.oreilly.com}}
\vspace{10pt}

Pour fonctionner correctement, de nouveaux types d'enregistrements ont été ajoutés par DNSSEC : RRSIG, NSEC (et NSEC3), DNSKEY et DS. Voici le rôle de chacun de ces enregistrements.

\begin{itemize}
	\item \textbf{RRSIG} : Signature d'un RRSet, chaque RRSet d'une zone signée est associé à un enregistrement de type RRSIG.
	\item \textbf{NSEC et NSEC3} : Tout comme pour un réponse classique, DNSSEC signe également les réponses indiquant l'absence de résultat. Ces d'enregistrements forment une liste chaînée circulaire qui couvre l'ensemble (trié\footnote{Décrit dans la RFC 4034, section 6.1}) des domaines d'une zone. Voici le schéma proposé par la RFC 7129 pour illustrer cela : \\
	
	\vspace{30pt}
	\begin{minipage}{\linewidth}
		\begin{verbatim}
                                       example.org
                                          **
                                      +-- ** <--+
                                 (1) /  .    .   \ (3)
                                    /  .      .   \
                                   |  .        .  |
                                   v .          . |
                                   **    (2)     **
                     a.example.org ** ---------> ** d.example.org
		\end{verbatim}
	\end{minipage}
	\vspace{30pt}
	
	Voici un exemple d'enregistrements NSEC : \\
	\begin{center}
		\fontfamily{lmtt}
		\selectfont
		alice.example.com. NSEC	\textcolor{teal}{edward.example.com.} A \textcolor{orange}{RRSIG NSEC}
	\end{center}

	Un enregistrement NSEC, pour permettre cette structure, contient le prochain domaine valide de la zone (en bleu sur l'exemple; on rappelle que l'on travaille avec la liste ordonnée des domaines de la zone) ainsi que le type des enregistrements pour ce domaine (en orange sur l'exemple). En cas d'absence de résultat, c'est l'enregistrement NSEC qui permet d'encadrer le domaine recherché qui est renvoyé avec sa signature (pour validation de l'information). Ce mécanisme a pour but d'assurer la non existence de résultats (RRSet) pour une requête. \\
	
	NSEC3 joue le même rôle que NSEC mais utilise des hachés à la place des domaines. Il devient donc impossible de parcourir toute la zone et de récupérer les domaines existants. Cette pratique est appelée "Zone walking". Il est évident que la fonction de hachage utilisée doit être résistante aux collisions. Les enregistrements de type NSEC3PARAM contiennent les paramètres de génération des hachés de noms (\href{https://tools.ietf.org/html/rfc5155#section-4}{RFC 5155}). \\
	
	La \href{https://tools.ietf.org/html/rfc5155#section-4}{RFC 5155 (section 4)} nous donne plus de détails sur les objectifs d'une telle attaque.
	
	\item \textbf{DNSKEY} : Ce type d'enregistrements a pour but de transmettre une clé publique de la zone entre le serveur et le résolveur de nom. Une telle clé permet de vérifier les signatures. L'algorithme utilisé pour générer les signatures est aussi renseigné dans les enregistrements DNSKEY. Par exemple, l'association RSA/SHA-256 que nous avons décrit précédemment dans ce dossier est identifiée par le numéro 8 (\href{https://www.iana.org/assignments/dns-sec-alg-numbers/dns-sec-alg-numbers.xhtml}{Liste des algorithmes pour DNSSEC}).
	
	\item \textbf{DS} : Signifie "Delegation Signer". En plus de la paire de clés permettant de signer les RRSet de la zone, est générée une paire de clés destinée à créer une \textbf{chaîne de confiance} par signature des enregistrements DNSKEY (ce qui donne lieu à la création d'un enregistrement RRSIG). La clé générée pour signer les RRSet est appelée "Zone signing key" (ZSK), la seconde (pour signature des enregistrements DNSKEY) est appelée "Key signing key" (KSK), les deux clés publiques sont publiées dans des enregistrements DNSKEY qui forment un RRSet. Ce RRSet est alors signé avec la KSK privée afin de permettre la vérification de la ZSK (On note que la KSK est donc signée par elle-même, mais cela n'ajoute aucune sécurité). \\

	\begin{minipage}{\textwidth}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.35]{../ressources/keys_rrset.png}
		\end{center}
		\center
		RRSET DNSKEY signé avec la KSK \\
		{\small \url{www.cloudflare.com}} \\
	\end{minipage}

	\begin{minipage}{\textwidth}
		\begin{center}
			\includegraphics[scale=0.35]{../ressources/zsk_ksk.png}
		\end{center}
		{\small \url{www.cloudflare.com}}
	\end{minipage}
	\newline
	Il ne reste maintenant plus qu'à vérifier la KSK. Pour cela, on utilise la structure hiérarchique du DNS. Un enregistrement de type DS dans une zone parente contient le haché de la KSK d'une zone fille. Il est également signé (dans la zone parente) comme le serait un autre enregistrement. Cette donnée est communiquée au résolveur de nom pour vérifier la validité de la clé. De par l'architecture du DNS, on "remonte" donc naturellement jusqu'à la racine qui ne peut pas être vérifiée par un nœud supérieur. Il est donc nécessaire de faire confiance à la base que représente la racine du DNS (la clé publique qui n'a pas besoin d'être vérifiée est appelée "ancre de confiance", c'est celle de la racine et son authenticité est admise). \\
	
	Afin d'assurer le bon fonctionnement de DNSSEC, les résolveurs doivent avoir une copie de la clé publique de la racine (l'ancre de confiance). Si elle est modifiée (ce qui est arrivé pour la première fois le 11 octobre 2018), les résolveurs doivent donc être mis a jour en conséquence. Pour cela, il est possible de modifier la clé manuellement, mais il est aussi possible (et recommandé) d'utiliser une version récente de BIND\footnote{BIND : Berkely Internet Name Domain est l'implémentation la plus courante du protocole DNS} (ou autre) qui supporte les fonctionnalités de mises à jour automatiques définies par la \href{https://tools.ietf.org/html/rfc5011}{RFC 5011}. Son fonctionnement est basé sur la validation d'une clé par une autre à un niveau donné de l'arborescence DNS. Voici la page de l'ICANN à ce sujet : \url{https://www.icann.org/dns-resolvers-updating-latest-trust-anchor}.
	
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.35]{../ressources/chain-of-trust.png}
	\end{center}
	{\small \url{www.cloudflare.com}}
	
	L'IANA propose un script python permettant de récupérer l'ancre de confiance à cette adresse : \url{https://github.com/iana-org/get-trust-anchor} \\
	
\end{itemize}

\textit{L'utilisation de deux clés est justifiée par le fait que changer la clé connue par la zone parente est difficile. Il faut ajouter le nouvel enregistrement DS dans la zone parente, attendre l'expiration de l'ancien enregistrement (expiration du TTL), puis le supprimer. Pour diminuer la fréquence de changement de ce processus, il est préférable d'utiliser une ZSK changée fréquemment et une KSK plus sûre (donc plus coûteuse en terme de calculs) mais changée moins souvent.} \\

\begin{minipage}{\textwidth}
	Voici le schéma général de ce que nous venons d'exposer :
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.35]{../ressources/schema_general_signature_dnssec.png}
	\end{center}
	{\small \url{miro.medium.com}}
\end{minipage}                  
\vspace{30pt}

DNSSEC repose sur la signature des enregistrements transmis par le serveur.
Un administrateur souhaitant déployer DNSSEC sur une zone qu’il possède doit :

\begin{enumerate}
    \item générer la clé DNSKEY de la zone
    \item signer le fichier de zone avec cette clé 
    \item charger ce fichier dans le serveur de nom maître
    \item fournir l’empreinte de la clé DS de la zone à son bureau d’enregistrement comme il le fait pour les enregistrements NS de la zone.
\end{enumerate}

Avec DNSSEC, le temps devient un élément important du protocole DNS. Avec le TTL des enregistrements, le temps était relatif aux données et à l'instant de leur récupération. Désormais, les signatures ont une durée de vie limitée et il faut les renouveler. La maintenance régulière d`une zone signée est nécessaire et critique.

\subsection{DNSSEC et "last-hop"}

Comme nous l'avons évoqué, DNSSEC n'assure pas la sécurité du canal de communication. De plus, il est très rare que les clients vérifient eux-mêmes, via DNSSEC, les données reçues. Pour sécuriser les requêtes et les réponses retournées au client ("last-hop" : numéroté 1 sur l'illustration ci-dessous), il est possible d'utiliser "DNS-over-HTTPS" qui encapsule le trafic DNS (requêtes et réponses) dans un canal HTTPS. \\

Précisons que le fait de sécuriser le canal entre le client et le serveur n'est en aucun cas suffisant pour certifier que les données qui reviennent au client sont bien valides; le choix du serveur reste crucial. \\

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.55]{../ressources/dnssec_et_doh.png}
\end{center}
{\small \url{www.efficientip.com}}
\vspace{30pt}

Voici ce qui est expliqué par \href{https://developers.google.com/speed/public-dns/faq#last_hop}{Google} à ce sujet : \\

\textit{DNS over HTTPS and DNSSEC are complementary. Google Public DNS uses DNSSEC to authenticate responses from name servers whenever possible. However, in order to securely authenticate a traditional UDP or TCP response from Google Public DNS, a client would need to repeat the DNSSEC validation itself, which very few client resolvers currently do. DNS over HTTPS encrypts the traffic between stub resolvers and Google Public DNS, and complements DNSSEC to provide end-to-end authenticated DNS lookups.} \\

\subsubsection{Attaque par amplification/réflexion}

L'attaque par amplification/réflexion est un moyen d'attaque connu et qui a été simplifiée par l'arrivée de DNSSEC (qui n'est pas le seul protocol vulnérable, NTP\footnote{Network time protocol} permet également ce type d'attaque par exemple). C'est en fait la taille des paquets DNSSEC (nettement plus gros que les paquets DNS classiques du fait de la présence des données relatives aux signatures) qui est à incriminer ici. \\

Une attaque par déni de service peut bénéficier de cet effet d’amplification en usurpant l’adresse source d’une victime avant d'émettre des petites requêtes DNSSEC (si \href{https://www.rfc-editor.org/info/bcp38}{BCP 38} n'est pas implémenté sur ce réseau, alors des paquets ayant une adresse source usurpée peuvent en sortir). Cette attaque ne fonctionne que lorsque DNS utilise UDP (DNSSEC requiert la présence de EDNS0 qui autorise le passage par UDP pour des réponses allant jusqu'à 4096 octets au lieu de 512 pour le DNS classique : \href{https://tools.ietf.org/html/rfc6891}{RFC 6891}). D'autre part, le handshake TCP ne permet pas d'établir une connexion avec une adresse usurpée mais son utilisation exclusive n'est pas envisageable pour des raisons de performances. \\

De manière générale, les requêtes DNS de type ANY sont utilisées pour ce type d'attaque car l'objectif est d'augmenter le volume de données contenu dans les réponses (maximisation du facteur d'amplification). \\

\textit{On note que les requêtes pour des enregistrements DNSKEY peuvent également permettre une amplification importante en fonction de l'algorithme de chiffrement utilisé.} \\

Les requêtes ANY ont cependant été dépréciées par la \href{https://tools.ietf.org/html/rfc8482}{RFC 8482} (voilà pourquoi les enregistrements DNSKEY sont parfois utilisés pour cette attaque mais certains domaines permettent toujours les requêtes de type ANY), voici le passage à ce sujet : \\

\textit{"A DNS responder that receives an ANY query MAY decline to provide a conventional ANY response or MAY instead send a response with a single RRset (or a larger subset of available RRsets) in the answer section."} \\


Selon une étude de 2014\footnote{\url{https://www.researchgate.net/publication/289603475_DNSSEC_and_its_potential_for_DDoS_attacks_A_comprehensive_measurement_study}}, en théorie, le facteur d'amplification peut, avec EDNS0, atteindre \(\frac{4096}{40} \approx 102.4\) pour une requête de 40 octets. Cela signifie que si un attaquant envoie \(100Mb/s\) de requêtes, la victime recevra légèrement plus de \(10Go\) de données par seconde. A titre de comparaison, avec DNS classique, pour une requête de même taille et une réponse d'au plus 512 octets, on a un coefficient d'amplification de \(\frac{512}{40} \approx 12.8\). \\

Toujour d'après la même étude, en moyenne, le facteur d'amplification pour DNS classique est de 5.9 contre 47.2 pour les domaines signés avec DNSSEC.

\begin{center}
	\includegraphics[scale=0.8]{../ressources/reflexion_amplification_dns.png}
\end{center}
{\small \url{http://www.officeinternet.ca}}
\vspace{30pt}


Une solution proposée pour diminuer l'efficacité de cette attaque est d'éviter l'utilisation du chiffrement RSA au profit de la cryptographie sur les courbes elliptiques qui offrent l'avantage d'avoir des clés plus courtes pour une sécurité équivalente et donc de limiter le trafic sur le réseau (diminution du facteur d'amplification).

\paragraph{Références \\}
\url{https://www.sstic.org/media/SSTIC2011/SSTIC-actes/architecture_dns_scurise/SSTIC2011-Article-architecture_dns_scurise-valadon_perez.pdf} \\
\url{https://www.cloudflare.com/dns/dnssec/how-dnssec-works/}
\url{https://fr.wikipedia.org/wiki/Domain_Name_System}\\
\url{https://www.commentcamarche.net/contents/518-dns-systeme-de-noms-de-domaine} \\
\url{https://www.bortzmeyer.org/files/jres2009-dnssec-article.pdf} \\
\url{https://www.afnic.fr/ext/dns/html/cours497.html} \\
\url{https://omc.ceis.eu/detournements-dns-la-solution-dnssec-une-panacee/} \\
\url{https://www.bortzmeyer.org/doh-et-ses-adversaires.html}
\url{http://unixwiz.net/techtips/iguide-kaminsky-dns-vuln.html} \\
\url{https://www.ovh.com/blog/an-introduction-to-dnssec/}
\url{https://www.researchgate.net/publication/289603475_DNSSEC_and_its_potential_for_DDoS_attacks_A_comprehensive_measurement_study}
\url{https://tools.ietf.org/html/rfc2535} \\
\url{https://developers.google.com/speed/public-dns/faq#last_hop}

\end{document}
